% last modified: 2013-03-08
\documentclass[a4paper]{article}

\usepackage[utf8]{inputenc} 
\usepackage[brazil]{babel}
\usepackage{listings}
\usepackage{color}

\definecolor{dkgreen}{rgb}{0,0.6,0}
\definecolor{gray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{mauve}{rgb}{0.58,0,0.82}

% Configuração do estilo da listagem
\lstset{
  language=Python,
  basicstyle=\footnotesize\ttfamily,
  numbers=left,
  numberstyle=\tiny\color{gray},
  stepnumber=2,
  numbersep=5pt,
  backgroundcolor=\color{white},
  showspaces=false,
  showstringspaces=false,
  showtabs=false,
  frame=single,
  rulecolor=\color{black},
  tabsize=2,
  captionpos=b,
  breaklines=true,
  breakatwhitespace=false,
  title=\lstname,
  keywordstyle=\color{blue},
  commentstyle=\color{dkgreen},
  stringstyle=\color{mauve},
}

\begin{document}

\section*{Como citar  código fonte no \LaTeX}
Para citar um código fonte geralmente utilizamos o pacote \emph{verbatim}. Mas também existe o pacote     \emph{listing} que deixa o código fonte citado com a estrutura de um código em um compilador.

\subsection*{Python}
Como gerar senhas aleatórias


\begin{lstlisting}

import random
import string
import time

def mkpass(size=16):
    chars = []
    chars.extend([i for i in string.ascii_letters])
    chars.extend([i for i in string.digits])
    chars.extend([i for i in '\'"!@#$%&*()-_=+[{}]~^,<.>;:/?'])

    passwd = ''

    for i in range(size):
        passwd += chars[random.randint(0,  len(chars) - 1)]

        random.seed = int(time.time())
        random.shuffle(chars)

    return passwd

\end{lstlisting}

\end{document}
